求英文作文評語

Topic: Some people believe that it is good to share as much information as possible in scientific research, business and the academic world. Others believe that some information is too important or too valuable to be shared freely.

Discuss both views and give your own opinion.

(1) People have different views about how we should spread knowledge. (2) While some think that all research or reports should be published for free, I believe that the owners of these achievements have rights not to reveal their secrets to the public.

(3) There are various reasons why people support the idea that everyone should be able to get whatever they want to know freely. (4) They may assert that when all scientists work together as a group, then this will improve the depth of their research. (5) From a personal perspective, if we are allowed to gain information directly from the legitimate organisations, then it will enrich our knowledge. (6) On a social level, when companies are given a chance to legally borrow technologies developed from a university or a scholar, then it will help them create better products.

(7) In spite of these arguments, I believe that some scientific discoveries, academic achievements or business secrets are too crucial that they should not be shown to all citizens easily (Peter was so sad that he cried). (8) For instance, the ingredients of Coca-Cola are purely its company's own property. (9) The founder might have invested a large amount of his time and cash in creating the cold drink that we love. (10) If a firm wants to make soft drinks and they can take the formula effortlessly, then I think it is unfair to the famous soda maker. (11) In my opinion, if you want to learn another person's tricks that sustain his or her living, then you will need to pay a reasonable price for them.

(12) In conclusion, although it might seem reasonable for us to study others' techniques, skills, or research without giving them money, I personally prefer the current system in which learners have to spend money on certain information they want to know.

Sentence (1) might be unnecessary and could possibly be replaced by illustrating a state of fact such as how some information is freely available while others are locked away or require payment.

The topic sentence (3) should include "personal enrichment" and "social advancement" rather than just stating "various reasons" without qualification.

Sentences (4) and (5) may be too verbose in making simple points.

Not sure why did you qualify all with the word "citizens" in sentence (7). Are you saying citizens of the world or a particular country, or just to exclude organisations and governments.

In sentence (8), "formula" or "recipe" should be used instead of "ingredients", as the possession and ownership of the ingredients in any can of coke would, eventually, be passed on to the purchaser. Conversely, sentence (8) could be possibly clarified by adding "intellectual" before "property".

Overall, the structure is clear, good choice of words, but could be more concise.

文筆尚可, 內容唔夠概括

6.5分